遭劏肚中六生仍留醫ICU 救恩書院校長：幸無傷及重要器官

於大埔救恩書院就讀中六的19歲學生熊家瑋，周六（19日）在大埔連儂隧道派傳單時，遭內地男子以利刀割頸劏肚襲擊，經手術搶救後，目前仍然留醫深切治療部，情況嚴重。救恩書院校長周家駒稱，會為他提供支援。另外，涉案姓柳男子被警方落案控以有意圖而傷人，下午在粉嶺裁判法院提堂。

周家駒校長今早接受訪問時，交代受傷同學熊家瑋的情況，他指，當日熊姓同學送到醫院，醫院即時為他做手術，由於手術時間好長，他和其家人一直在醫院等待，副校長亦有到來。至翌日手術完成，並很成功，幸無傷及重要器官，但傷勢嚴重，之後同學仍醫ICU，接受治療，他希望同學熊家瑋早日康復。他又指，校方及老師會跟進和協助受傷同學的學業進度。

他又指，因為只有家屬才能進入深切治療部病房，所以現時只能透過家人了解其狀況，指同學情況良好，但相信仍要留院及休養一段時間。

他表示，校方已發短訊予全校家長，交代事件，並呼籲同學遠離危險，注意人身安全。他說，希望同學們明白社會有不同的意見和聲音，要包容和接納。他指，因為他們是基督教學校，校內牧師亦有為老師及學生禱告。而校內老師和社工會為學生提供情緒及各方面的協助和支援，照顧校內學生。

他指，學校已即時啟動危機小組，現時有一至兩位同級同學須要協助，目前已如常上課。校方亦一早已通知教育局。警方無特別聯絡校方。校長重申，希望大家不要以暴力解決問題。

事發於上周六下午5時42分，事主於現場派傳單及張貼告示，該名22歲內地男子途經並與事主及在場人士爭執。其後內地男子以一把約長20厘米的生果刀襲擊事主，並登上一輛的士離開現場，事後往警署自首。

[突發]今晚18區都有野搞

蘋果另一篇又話好到轉病房

屌 點解全部都係中學生啊

呢D又唔見條7婆去道歉慰問

屌晒你地
尋晚開行動po到而家都仲未上到熱門
呢單野新鮮滾熱辣 connect全世界
依家就係最好時機！

我地fight for freedom
我無宗教信仰 但我有宗教自由

早喺六月已經有宗教俾popo當眾侮辱
打壓宗教自由之餘亦都對各個宗教不尊重

睇原po！
既然我哋係fight for freedom
咁我哋更加係時候聲援被打壓宗教自由嘅人！
快啲一齊討論！

係時候搞個 尊重宗教自由大遊行

中六唉 最忙果段時間

［不能忘記］中學生反修例受傷及被捕合集

救恩連中三元

我希望再一次指出
當日在現場 並無緝兇者 全部都係幫兇
正因為你地既自私 班仆街更加肆無忌憚
當有下一個受害者出現 唔好奇怪 因為你 係助長緊e件事既發生

控以有意圖而傷人
唔識想問, 檢控 引致他人身體嚴重受傷 唔係適合d?
條友先吉一刀, 再吉一刀落肚, 控告意圖謀殺都得啦

根本係意圖謀殺